\documentclass{jsarticle}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumerate}
\title{第7回　確認テスト}
\begin{document}
\maketitle

質量$m$をもつ質点$\dots,P_{-2},P_{-1},P_0,P_1,P_2,\dots$が、一次元的に無限に並んでいる状況を考える。各質点はバネ定数$k$の、フックの法則に従うバネで接続されている。質点$P_i\ (i\text{は整数})$の平衡点からのずれを$q_i$とする。

いま、$3$を法として合同な整数$i,j$\footnote{この場合、$i,j$は$3$で割ったときにあまりが等しいことを意味する。数式として書く場合は、$i \equiv j \ (\mod 3)$}に対して$q_i = q_j$という状況の
もとに質点の運動を解析しよう。つまり、具体的には$q_0 = q_3, \ q_1=q_4, \ q_{2}
= q_{-1}$などとなる。（ちなみに、一般にこのような条件のことを周期境界条件
と呼ぶ。つまり、この系の自由度は$3$であり、$q_0,\ q_1, \
q_2$の運動の様子を解析すればよいことがわかる。）

なお解答には$\omega^2 = \frac{k}{m}$を用いてよい。
\begin{enumerate}[(1)]
\item $q_0,q_1,q_2$のそれぞれが従う運動方程式を導け。%（答えだけ書いてはいけない。）
\item 上で導いた方程式を、行列を用いて一つの式にまとめよ。
\item 上の問題で現れた行列を対角化し、運動方程式の解を求めよ。（対角化された後の微分方程式の解だけでよい。）
\end{enumerate}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
